紐約時報: 美國反隔離抗議 幕後涉及由中國特工推動

2020-04-23 13:30:32
〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情全球爆發，美國近期至少7州突爆發民眾要求復工、反居家隔離的抗議示威遊行，而《紐約時報》驚爆這背後可能涉及「中國特工」操作，透過網路散播虛假消息，激起美國民眾的反政府、恐懼心理。

根據《紐約時報》報導，早在3月中旬時，數百萬美國民眾透過手機簡訊和社交媒體收到1則令人震驚的消息，稱「川普政府即將封鎖整個國家」。內容開頭寫道「大家快轉發」，宣稱消息來自一名國土安全部人員，說「他昨晚接到電話指示打包準備好待命接受調遣。」、「等防暴部隊一就位，政府就會立即宣布這個消息」。這個消息引起美國民眾恐慌，訊息在48小時內被瘋狂轉發，最終迫使白宮國家安全委員會在Twitter上發文闢謠。

事後，美國情報機構評估，認為在將假消息傳播到不同平台的過程中有「中國特工」的參與，而美國官員感到擔憂，因利用「手機簡訊」散布假訊息是從未見過的新手法，而長期研究需假消息散播的官員表示，中國特工疑似採用過去俄羅斯網軍常用的手法，包括開設假的社群帳號、利用WhatsApp等加密通訊軟體散播訊息。而效果在Facebook上尤其顯著，因平台性質能快速吸引多人注意，特工只需將訊息推送給易受消息內容打動的美國民眾，訊息便會自行傳播。

而這次多州突爆發「反居家隔離抗議」，緬因州的獨立參議員安格斯·金（Angus King）表示，有些個人用戶發現部分社交媒體機器人，會自動推播一些保守派團體發起的抗議居家抗疫令活動、消息。「當然不能排除其他敵對政治勢力參與『訊息戰』的可能」，但也有美國官員表示，中國可能借鑒了俄羅斯的策略，一直試圖擴大美國的政治分歧。隨著民眾對隔離政策日漸產生不滿，官員們擔心中國和俄羅斯可以輕易地擴大黨派分歧。這也代表中國除了可見的「大外宣」，可能也早已將黑手伸向暗處，以更難察覺的方式操作這波疫情的資訊。

微信D濕鳩野

侵侵又撚狗

Push

搞咁大壇野原來又係支那

美國人好多都唔理國際野呢次睇下醒返幾多人

收左支那錢搞事

［聯署告急］
最後兩日，仍差五萬多個簽名，請求各路簽名師出手，一齊叫中共回水。

請求美國代香港人向中共追討因武漢病毒造成的損失聯署:

聯署程序：簽署>查電郵>確定簽署>廣傳

#MakeChinaPay
#城邦行動派
#美軍未來我邀請 #美軍來了我帶路

Nyt 都頂唔順班共狗搞搞震

nyt都開始埋位

諗起呢啲圖

碼頭工人八號波時間d friend

班友搞事收咗中國錢

我就支持美帝打支那豬嘅
但老實講呢件事幾似港共用「外國勢力」嚟抹黑示威者

上星期啲人先話NYT奶共
一單新聞就改變連登仔諗法
有冇咁冇主見呀

尤其係呢段
...抗議示威遊行，而《紐約時報》驚爆這背後可能涉及「中國特工」操作，透過網路散播虛假消息，激起美國民眾的反政府、恐懼心理。

將佢換做
抗議示威遊行，而《xx時報》驚爆這背後可能涉及「美國特工」操作，透過網路散播虛假消息，激起香港民眾的反政府、恐懼心理。

當然啦我信美帝係真

佢老味
信佢都on撚9

其實佢地宣傳外國疫情失控有乜用途?

收支拿錢

又係支那

比班韭菜知外國好危險 啲錢留返比黨

我信中共背後有推動，但乾柴遇上烈火，特朗普自己都有份煽風點火，趁機炒熱復市個氣氛

但侵都有份叫民主黨做州長既州人民反隔離喎
好亂呀即係點呀

我早幾日先見到FB有條片
D美國人on99咁話virus係假嘅
反對隔離，要工作，要出街剪頭髮

我心諗美國人有冇咁低能呀
原來係支那搞事

link：

香港搶米搶紙巾原來就係支那特工做野

各位千祈唔好低估中共既宣傳戰，佢地網絡軍團已經開始滲透於美國民間 不斷用抖音毒害美國青少年 又不斷係美國媒體留言到帶風向 製造假民意，一定要提防依種恐怖主義擴散！

以彼之道

又係支共

美國學晒共匪嘅招式

共匪亡我之心不死
受外國勢力指示煽動顛覆國家

支那成日搞鳩美國,係咪唔駛還？

之前持槍示威果次？

如果美國疫情一直唔完，基本上，係

因為美國要靠支那防疫物資，根本唔可以反面

美國開始學到支共d野，係敵對勢力做既
雖然我認為美國公信力比支共高一萬倍
但最好公開支共滲透證據
比世人知道更多

「中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裡開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就來調和，願意開窗了。」

自己國家無豬肉食, 好容易會暴動
但如果美國人連飯都無得食, 佢地就會慶幸而自豪

你話無都唔信啦

推唔郁

係香港見怪不怪

有鬼佬講 兩黨都諗緊點用武漢肺炎黎做政治籌碼 而冇諗住一齊解決問題 結果俾中共有位入

中國可能借鑒了俄羅斯的策略，一直試圖擴大美國的政治分歧。

連登仔仲係度話邊個黨唔好

睇黎美國已經正式當左冷戰咁看待

中國特工疑似採用過去俄羅斯網軍常用的手法，包括開設假的社群帳號、利用WhatsApp等加密通訊軟體散播訊息。而效果在Facebook上尤其顯著，因平台性質能快速吸引多人注意，特工只需將訊息推送給易受消息內容打動的美國民眾，訊息便會自行傳播。

========================
反送中個陣都大把呢D
由其係藍絲群組

今日先有新聞話美國有個反隔離傻鳩感染死左

由紐時報其實係好事
反侵報紙會係國家利益前題下一致對外
唔似有啲左膠為咗反侵而支持支那国

宜家去到Find and replace 咁撚懶

發功了
Drain the swamp

push

所以話呢
做文宣時對住班白左要有自信

要記住香港人比美國絕大多數白左優勝概係我地好撚清楚支那d仆街陰濕位

美國人還不清楚中國大陸的滲透，收買有多勵害